<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oleh.Ivashko blog</title>
    <link>https://oleiva.github.io/tags/job/index.xml</link>
    <description>Recent content on Oleh.Ivashko blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Powered by [Oleh Ivashko](https://oleiva.github.io)</copyright>
    <atom:link href="https://oleiva.github.io/tags/job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Awesome-console-services</title>
      <link>https://oleiva.github.io/post/awesome-console-services</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oleiva.github.io/post/awesome-console-services</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A curated list of awesome console services (reachable via HTTP, HTTPS and other network protocols).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ip-address&#34;&gt;IP address&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl canihazip.com/s&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl ipinfo.io/ip&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl icanhazip.com&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl curlmyip.net&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl ipecho.net/plain&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl ifcfg.me&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl ip-addr.es&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;dig +short myip.opendns.com @resolver1.opendns.com&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ip-based-geolocation&#34;&gt;IP-based geolocation&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl ipinfo.io/8.8.8.8&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;curl ipinfo.io/8.8.8.8/loc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl freegeoip.net/csv/8.8.8.8&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;freegeoip.net/xml/4.2.2.2&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;freegeoip.net/json/github.com&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;text-sharing-like-pastebin&#34;&gt;Text Sharing (like pastebin)&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ix.io&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sprunge.us&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ptpb.pw&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;url-shortener&#34;&gt;URL shortener&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl -s http://tinyurl.com/api-create.php?url=http://www.google.com&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;file-transfer&#34;&gt;File Transfer&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl --upload-file &amp;lt;file&amp;gt; transfer.sh/&amp;lt;filename&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;weather&#34;&gt;Weather&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl wttr.in&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;curl wttr.in/Berlin&lt;/code&gt; - the right way to check the weather&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;finger oslo@graph.no&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;manuals-cheat-sheets-and-faqs&#34;&gt;Manuals, cheat sheets and FAQs&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl cheat.sh/tar&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;dictionaries-and-translators&#34;&gt;Dictionaries and translators&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl &#39;dict://dict.org/d:command line&#39;&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;messages-texts-fortunes-names-generators&#34;&gt;Messages/texts/fortunes/names generators&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git commit -m $(curl -s https://whatthecommit.com/index.txt)&lt;/code&gt; — generate random commit message&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl -H &#39;Accept: text/plain&#39; foaas.com/cool/:from&lt;/code&gt; — fuck off as a service&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;curl -s https://uinames.com/api/?region=france\&amp;amp;amount=25 | jq &#39;.[] | .name +&amp;quot; &amp;quot; + .surname&#39;&lt;/code&gt; — generate 25 random french names&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;chats-games-and-fun&#34;&gt;Chats, games and fun&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;nc towel.blinkenlights.nl 23&lt;/code&gt; — watch StarWars in terminal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ssh chat.shazow.net&lt;/code&gt; — chat over SSH &lt;a href=&#34;https://github.com/shazow/ssh-chat&#34;&gt;shazow/ssh-chat&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/chubin/awesome-console-services&#34;&gt;Оригинал&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чек-лист предложений о работе</title>
      <link>https://oleiva.github.io/post/checklist-for-a-job-offer</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oleiva.github.io/post/checklist-for-a-job-offer</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;1-рабочий-график-и-можно-ли-его-двигать&#34;&gt;1. Рабочий график и можно ли его двигать.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Я люблю поспать. Но на моей прошлой работе «рабочее утро» начиналось в 7:30. Мало того, что я довольно часто не мог прийти к этому времени, я еще пол дня занимался тем, что пытался привести себя в рабочую форму. Где то до 10:00. С 10:30 до 11:30 я усердно работал. Потом был обед. А потом мне хотелось спать, а не работать, т.к. я не высыпался еще с утра. Надо ли говорить, что вместо 8 часов, на которые меня нанял работодатель, я работал в «потоке» только часа 3-4. Так что для себя нужно решить вопрос – когда я наиболее трудоспособен? И обговорить рабочий график с руководством. И еще один нюанс. Попробуйте закрепить обговоренный график в трудовом договоре или контракте (далее ТД), если работодатель идет на персональный рабочий график для Вас. Никаких устных договоренностей. Иначе Вам начнут крутить руки уже в процессе работы (как это было со мной).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;2-работа-из-дома&#34;&gt;2. Работа из дома.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;возможна ли?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть ли люди, которые так работают?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;3-отпуск&#34;&gt;3. Отпуск.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Если менять работу перед летом, то внезапно может встать вопрос с отпуском. Тем более, если кто-то из семейных уже «застолбил» отпуск на своей работе. Работодатели неохотно дают отпуск в первые полгода или вообще дают их только через год. Но если Вам очень нужно – можете поторговаться. Главное не забыть об этом вспомнить на собеседовании. Договоренность нужно запротоколировать в ТД.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;4-командировки&#34;&gt;4. Командировки.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Кто-то любит, кто-то нет. Но когда командировки по 2-3 месяца – это нужно сразу уточнять на собеседовании и принимать во внимание.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;5-оплата-за-переработки&#34;&gt;5. Оплата за переработки.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Если есть положение о компенсации за переработки – будьте любезны показать. Обычно этот пункт входит в коллективный договор, но редко компенсации выплачивают на деле. Но здесь уже соломку не подложишь, а узнаешь только когда прыгнешь в омут с головой.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;6-можно-ли-приносить-личные-устройства&#34;&gt;6. Можно ли приносить личные устройства.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вопрос, как о пропускном режиме, так и работе с ними (если вы разработчик мобильных приложений).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дают ли девайсы в пользование или для работы. У нас на работе менеджерам выдавали рабочий iPad и ноутбук. Приятный бонус надо сказать.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;7-дмс-дополнительное-медицинское-страхование&#34;&gt;7. ДМС – дополнительное медицинское страхование.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Что в него входит. Уточните насчет зубного. У некоторых компаний стоматология не входит в пакет ДМС. Люди потом расстраиваются, когда приходится платить свои кровные.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;8-соглашение-о-неразглашении&#34;&gt;8. Соглашение о неразглашении.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;есть ли?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;что в него входит?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;9-обучение-за-счет-компании&#34;&gt;9. Обучение за счет компании.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Каждый год, или чаще, составляются списки курсов, на которые могут отправить сотрудников для повышения квалификации. Можно поинтересоваться какие курсы можно пройти в этом году. Платит ли компания за них? И сколько они обойдутся лично Вам? Например, есть практика требовать отработки в компании какое-то время или возврат затраченных компанией на Вас средств. Такой практикой можно тоже поинтересоваться. Но здесь Вам могут и наврать.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;10-парковка-для-сотрудников&#34;&gt;10. Парковка для сотрудников?&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;11-в-каких-копейках-платится-зп-отечественных-или-иностранных&#34;&gt;11. В каких копейках платится ЗП – отечественных или иностранных?&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;12-есть-ли-должностная-инструкция&#34;&gt;12. Есть ли должностная инструкция.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Работодатель очень любит накидывать непрофильные работы на обычных работников. Делегирование, так сказать. Но об этом Вам заранее никто не скажет. Могут отправить на заправку картриджей или починку принтера. «Тыжпрограммист»! Особенно это популярно в маленьких компаниях. Озадачиться должностной инструкцией стоит, т.к. это документ, по которому тебя не имеют право навешивать дополнительные обязанности, не прописанные в нем. Однако, в каждой инструкции есть пункт следующего содержания — «выполнять поручения руководства». Здесь все зависит от Вашей склочности.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;13-офисное-пространство&#34;&gt;13. Офисное пространство.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Open space или кабинеты. Есть ли мебель и оборудование, чтобы Вы могли выйти в понедельник и начать работать? Здесь не нужно слушать рекрутера! Здесь нужно попросить показать Ваше будущее рабочее место. Прекрасный офер может внезапно оказаться комнатушкой без окон в подвале, без мебели, без компьютера или гудящий, как осиное гнездо, open space. Если Вам не хотят показывать место – это повод насторожиться и настоять. По дороге туда и обратно можно поговорить с Вашими будущими коллегами и поинтересоваться насчет вопросов, на которые рекрутер Вам мог соврать. Например, на счет переработок и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;14-фидбэк&#34;&gt;14. Фидбэк.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;по вакансии: собственно, сроки и ничего более.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;резюме: можно также спросить насчет улучшения Вашего резюме. Что зацепило рекрутера, а где надо исправиться.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;15-зарплата&#34;&gt;15. Зарплата.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Кроме торговли о ставке и премии не стоит забывать о:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;испытательный срок: на какой период? Какая зарплата на этот срок? Возможен ли пересмотр по результатам испытательного срока.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;повышение квалификации: этот пункт про сертификацию, прохождение курсов. Я думаю, Вам хочется не просто повесить бумажку в рамке на стену, но и ощутить тяжесть в портмоне от прибавки. Этот вопрос тоже можно обговорить заранее. Если работодатель не заинтересован в Вашем профессиональном росте, то должны ли вы заинтересоваться им.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;индексация и пересмотр зарплаты: обэтом обычно рекрутер сам неплохо рассказывает, но может и забыть.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;банковская карточка: можно ли использовать свой банковский счет для перечисления зарплаты? На прошлой работе я так каждый месяц бегал — перекладывал! Все потому что банк, на карточки которых начислялись работодателем деньги, имел всего 20 банкоматов в городе-миллионнике.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;премия: от каких факторов зависит и когда начисляется (квартально или ежемесячно).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;16-рабочее-окружение&#34;&gt;16. Рабочее окружение.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сколько мониторов говорите? Дайте два.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;вы используете NetBeans или Eclipse, а если я буду работать на IDEA?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;на чем у Вас серверы крутятся? На Windows Server?.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;здесь же можно спросить про электронный документооборот (в моей бывшей компании он был гадость редкая!).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;где происходит общение и переписка?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;можно ли использовать свой PC или свой софт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;можно ли приводить домашних животных на работу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть ли детский сад для детей – чтобы росли в корпоративной среде :-).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;17-структура-организации&#34;&gt;17. Структура организации.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;можно попросить диаграмму структурных подразделений организации и показать где здесь будет Ваше место. Таким образом, можно легко посчитать, сколько будет над Вами начальников (у меня их было 7 в свое время).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;можно озадачиться вопросом: кто занимается архитектурой и аналитикой? Но эти вопросы не подходят для аутсорсинговых компаний, где все предельно просто и понятно – тим, тимлид, архитектор, тестеры, проджект менеджмент, руководство и обслуга (бухгалтерия и т.д.).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;18-вновь-открывшаяся-или-нет&#34;&gt;18. Вновь открывшаяся или нет.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Здесь мы все ближе подбираемся к разговору о проектах и о Вашей непосредственной деятельности. Эта вакансия – расширение штата на существующий проект, набор на новый, затыкание дырки в штате (ведь «свято место пусто не бывает» – девиз полугосударственных контор и вращающихся вокруг них коршунов). Если вакансия открылась в связи с увольнением, можно поинтересоваться по какой причине уволился предыдущий сотрудник. Здесь все зависит от искренности рекрутера. И от расстройства Вы здесь себя не сможете застраховать.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;19-решаемая-вакансией-проблема&#34;&gt;19. Решаемая вакансией проблема.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Вакансии открывают не просто так, а для того чтобы ликвидировать какую-то потребность. Вот эту потребность Вам и нужно постараться выяснить. Какая конкретно проблема возникла у работодателя, что требуется только Ваша помощь. Например, не хватает людей. Нужны профессионалы с определенной квалификацией или знаниями. Необходимо увеличение производительности команды и т.д.
Разговор непосредственно о Вашей будущей работе с Вашим будущим руководителем.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;20-расскажите-о-проекте&#34;&gt;20. Расскажите о проекте.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;когда начался?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;на какой стадии находится?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;какие технологии применяются в проекте?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;какие технологии планируются к добавлению в проект?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сколько человек задействовано на проекте?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заказчик/монетизация?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;попросить небольшой спич о проекте (пускай изворачиваются как стартаперы :-) не всё же вам потеть на собеседовании).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;а что будет, если завтра прекратится финансирование?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;можно ли попроситься со временем на другой проект?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;с каким кодом придется работать (legacy/новый) и насколько можно его менять?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нанимают на support или разработку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;21-что-я-смогу-написать-через-2-4-года-в-резюме&#34;&gt;21. Что я смогу написать через 2-4 года в резюме.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Это очень важный вопрос, благодаря которому о Вас может сложится хорошее впечатление, как о кандидате с потенциалом! Если ответ на него невнятный или что-то типа «Вы сможете написать следующее: Я работал в ООО «Рога и Копыта», получил огромный экспириенс при работе с рогами и копытами» тогда вопрос нужно уточнить:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;какие платформы и технологии используются?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;используется ли Agile/Scrum/DevOps или другие методологии?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;инструменты непрерывной интеграции, VCS, TDD, что используется Project Managment, что используется для Bug-tracking.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;22-что-в-резюме-писать-не-буду-но-это-упростит-усложнит-мне-жизнь&#34;&gt;22. Что в резюме писать не буду, но это упростит/усложнит мне жизнь.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;когда и кто пишет тесты?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть ли test-team?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;как проводится тестирование: юнит-тесты и blackbox-тесты.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть ли code review?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;23-дресскод&#34;&gt;23. Дресскод.&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;24-версии&#34;&gt;24. Версии.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Еще один важный вопрос, который нужно принимать во внимание. Например, кому через 2 года нужна будет 6 java, если выйдет уже 9 или даже 10 версия. Тоже самое касается фреймворков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда все вопросы заданы, не забудьте попросить провести Вас на Ваше будущее рабочее место.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://habrahabr.ru/post/289050&#34;&gt;Оригинал&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>